---
title: Como configurar um alias de email no webmail
published: true
visible: false
indexed: false
updated:
taxonomy:
    category:
        - docs
    tags:
        - email
        - alias
        - settings
        - webmail
page-toc:
    active: true
---

# Configurar
Antes de mais faça login no seu webmail e vá às suas configurações de email no canto inferior esquerdo

![](pt/settings1.png)

Nas configurações, vá a **"Identidades"**, carregue em "**Adicionar Identidade"** e preencha o o formulário. Uma vez que tenha terminado carregue em **"Adicionar"** .
*(Todos os utilizadores do Disroot tem um alias de email: "o_seu_nome_de_utilizador"@disr.it que pode utilizar)*

![](pt/identity_add.gif)

# Colocar como Predefinido
Pode gerir as identidades arrastando a identidade para cima ou para baixo.
![](pt/identity_default.gif)

# Enviar email
Para enviar um email com o seu novo alias, basta carregar no campo **"De"** e escolher o alias que quer utilizar para este email
.
![](pt/identity_send.gif)
